記協斥政府新聞公報刪記者「天堂留位」等提問 指嚴重削弱公眾知情權

【星島日報報道】特首林鄭月娥凌晨4時率領一眾高官，在灣仔警察總部會見傳媒，譴責有示威者衝入立法會。記協發表聲明，指活動後政府在新聞公報之中，全文收錄林鄭月娥、保安局局長李家超及警務處處長盧偉聰的發言，另一方面卻刪去部份記者的提問，包括有關「天堂論」以及示威者視死如歸等提問完全隻字不提，嚴重削弱公眾知情權，記協對此表示極度遺憾，要求政府立即解釋當中的原因，以及選取發佈記者提問內容的準則。

記協表示，林鄭月娥於凌晨4時舉行記者會，絕大部份市民均無法全面了解記者會之內容。除了錄影片段外，政府新聞處的記錄是唯一的官方渠道，可供公眾掌握政府對衝擊一事之立場和回應。同時，有關記錄亦將成為香港歷史檔案中之重要記錄，政府新聞處務必全面準確記錄記者會的內容。政府新聞公報作為官方發佈渠道，不論特首、官員有否回應，問題是否尖銳，也必須記錄及公佈在場傳媒所有提問及官員回應內容，不能肆意刪減，以保障公眾知情權。

記協又補充政府新聞公報刪去的記者提問內容：

1. 有立法會示威者形容自己視死如歸佔領立法會，你覺得自己有無責任呢？因為政府沒有回應市民的 訴求，所以視死如歸？

2. 特首你經常說天堂給你留了一個位置，你是否對得住3名自殺人士的家屬？現在是否仍覺得天堂有個位置，你會不會落地獄？

3. 你是否完全看不到有人因為這次事件而死？

4. 對於有指今次事件是因為特首你不聆聽民意造成？你有何回應？

push

尊敬記協仲保持到中立

登報幫佢聲明返

暴君就是不知所謂。